{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060077",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대동지지_1"
    },
    "text": "筆写本。30巻15冊。高麗大学図書館·国立中央図書館所蔵。高麗大学所蔵本は著者の直筆と推定されます。1861年(哲宗12年)編纂に着手し、1866年までに補完されたものと推定されます。著者の地図製作は地理書著述と対になっており、この本は『青邱図』、『東輿図』、『大東輿図』へと進んできた地図製作と『東輿図志』、『輿図志』という地理書製作の成果を基に著述されていますまた、朝鮮時代の地誌編纂の伝統と実学的地理学の研究成果を集大成し、韓国地理学の新しい発展方向を提示した本と評価されています。冒頭に総目次と凡例および引用書籍を置きました。残りは「山水考」、「辺方考」、「程里考」、「歴代志」で構成されています。このうち巻25·26の『山水考』と『辺境考』は伝えていません。<チョンリゴ>は全国の道路と交通行政、中国·日本などとの交通路を盛り込んでいます",
    "QA": [
        {
            "question": "高麗大学図書館と国立中央図書館では、この本がどのように保存されていますか？",
            "answer": "高麗大学図書館と国立中央図書館の両方で、この本は所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この本は著者の直筆と考えられていますか？",
            "answer": "高麗大学所蔵本は著者の直筆と推定されます。"
        },
        {
            "question": "この本の編纂はいつ始まりましたか？",
            "answer": "この本の編纂は1861年(哲宗12年)に着手されました。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ補完されましたか？",
            "answer": "この本は1866年までに補完されたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容ですか？",
            "answer": "この本は朝鮮時代の地誌編纂の伝統と地理学の研究成果を集大成したもので、韓国地理学の新しい発展方向を示しています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような地図製作と関連していますか？",
            "answer": "この本は『青邱図』、『東輿図』、『大東輿図』といった地図製作の成果を基に著述されています。"
        },
        {
            "question": "この本の総目次と凡例および引用書籍はどこに置かれていますか？",
            "answer": "この本では冒頭に総目次と凡例および引用書籍が置かれています。"
        },
        {
            "question": "この本の内容はどのように構成されていますか？",
            "answer": "この本は「山水考」、「辺方考」、「程里考」、「歴代志」という内容で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この本には道路や交通行政に関する情報が含まれていますか？",
            "answer": "はい、この本には全国の道路と交通行政に関する情報が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この本には他の国との交通路に関する情報が含まれていますか？",
            "answer": "はい、この本には中国や日本など他の国との交通路に関する情報も盛り込まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 431
    }
}